\documentclass[a4paper,12pt]{article} %style de document
\usepackage[utf8]{inputenc} %encodage des caractères
\usepackage[french]{babel} %paquet de langue français
\usepackage[T1]{fontenc} %encodage de la police
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry} %marges
\usepackage{graphicx} %'affichage des images
\frenchbsetup{StandardLists=true} % à inclure si on utilise \usepackage[french]{babel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{array,multirow,makecell}

\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}


\pagestyle{fancy} %tête et pied de page

\title{}

\author{
   MARTIN Steven\\
   L1 info}
   


\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhf{}
\lfoot{MARTIN Steven}
\cfoot{Page \thepage}
\rfoot{Année universitaire : 2019/2020}

\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\begin{document} %début du document

\includegraphics[scale=1]{img/Logo.png}
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{img/titre.png}
\end{center} \newpage

\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
\tableofcontents
\newpage

\begin{flushleft}

\section{Introduction}
J'ai choisi Rubeus Hagrid, car c'est le sujet qui me semblait le plus approprié étant donné que c'est l'un de mes personnages préférés dans la saga.

\section{Conception}
\subsection{Première idée}
J'ai commencé par définir la charte graphique. Au début, j'ai pensé à utiliser les couleurs d'une des quatre maisons de Poudlard.

\subsection{Charte graphique}
Au final, la charte graphique est vert, bleu et doré.
Le vert provient du fond utilisé sur le site.
Le fond est un mur en pierre vert, le but est de faire penser à un mur de la maison d'Hagrid rempli de mousse.
Le bleu utilisé pour le texte, car c'est une couleur qui s'associe bien avec le vert, l'objectif étant de rendre le texte plus lisible.

\subsection{Wireframe}

\section{Création du site}
\subsection{Navigation}
\subsubsection{Navigation entre les pages}
Un menu en dessous du logo permet la navigation entre les différentes pages du site et j'ai eu l'idée de mettre une clé en bas de page avec un lien vers la page suivante pour rendre la visite du site plus linéaire et plus ludique.
La clé fait référence au rôle d'Hagrid à Poudlard, car c'est le gardien des clés et des lieux de Poudlard.
Le logo est également cliquable, il permet le retour à la page d'accueil.

\subsubsection{Navigation vers les sources des images et du texte}
Pour citer les sources, j'ai préféré faire une bannière verticale avec les logos des sites et lorsque l'utilisateur clique sur le logo, il est renvoyé sur le site où une partie du texte a été utilisé pour le contenu du site.
Ça fait comme une bannière de publicité.
Pour accéder aux sources des photos c'est le même principe, on clique sur la photo est l'utilisateur et renvoyer vers le site source de la photo.

\subsection{Structure HTML}
\subsubsection{schéma}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{img/Structure_harry_potter.jpg}
\end{center}


\subsection{CSS}
Le CSS permet de gérer le frontend du site web, en d’autres termes c’est la partie visible par l’utilisateur. Le css ou communément appelé la feuille de style, rend le site web plus jolie.

\subsubsection{Flexbox}
Flexbox est un module permettant de placer les éléments HTML dans des boîtes et on peut par la suite aligner les boîtes comme on le souhaite soit horizontalement soit verticalement.
L'utilisation de flexbox m'a aidé à aligner les éléments contenus dans la balise <main>.
Dans mon css: 
Mettre display : flex puis flexdirection : row pour aligner les éléments dans la balise <main>.

\subsubsection{Grid}
Grid est un module CSS, plus pratique que flexbox lorsque l’on veut définir le nombre de case. En utilisant grid, on créer une grille dans laquelle on peut définir le nombre de colonne et de ligne. On peut également choisir si on veut que des cases soit plus grandes que les autres.
L'utilisation de grid pour créer ma galerie photo.
Il permet de créer des blocs, où l'on vient mettre les photos et les titres des photos. Dans le cas, de cette galerie j’ai pu choisir combien de photo  je voulais par ligne et dès que ce nombre est dépassé, une nouvelle ligne se créer.

\subsection{Page et contenu / Arborescence}
La page d'accueil, présente le sujet et le fonctionnement du site.
La première page présente Rubeus Hagrid, son rôle dans la saga, dans Poudlard et des aspects de sa vie personnelle.
Dans la deuxième pages, le site vous raconte les aventures d'Hagrid dans le monde d'Harry Potter.
La troisième page, à une présentation particulière, j'ai décidé de montrer les amis d'Hagrid sous la forme d'un galerie photo.
Les photos sont encadrées, à l'aide de la propriété border : Ridge.
La dernières pages montre qui est derrière le personnage d'Hagrid.

\section{Modification lié à la première évaluation}

\section{Problème / Résolution}
\begin{center}
\begin{tabular}{|C{5cm}|C{5cm}|}
\hline col 1 & col 2  \\
\hline  ligne 2 & truc   \\
\hline 
\end{tabular}
\end{center}
 
\section{Commentaire rendu final}
\section{Amélioration possible}


\end{flushleft}

\end{document}